\exsection{sec:thes:theme}

\begin{examples}
	\begin{example}{10032}{01chr}{70}{H}
		His ƿe magon ƿundrian · ⁊ ƿé ne magon · ne ne motan · ná furðor embe \dhl{þis} smeagen · gif ƿe nellað us sylfe for-pæran ·
	\end{example}
	\begin{example}{10096}{12wed}{115}{H}
		Git ƿe magan secgan sume bysne be \dhl{þysum} ·
	\end{example}
	\begin{example}{10098}{13moy}{156}{H}
		Be \dhl{þysum} cƿæð se ælmihtiga god · to moyse on þā ƿæstene ·
	\end{example}
	\begin{example}{10105}{20aed}{113}{NCh}
		Þær ƿæron ge-hælde þurh ða halgan femnan\\
		fela adlige menn · sƿa sƿa ƿe gefyrn gehyrdon ·\\
		⁊ eac ða þe hrepodon þæs reafes ænigne dæl ·\\
		þe heo mid beƿunden ƿæs · ƿurdon sona hale ·\\
		⁊ manegum eac fremode seo cyst micclū ·\\
		þe heo ærest on læg · sƿa sƿa se lareoƿ beda\\
		on ðære bec sæde · þe he ge-sette be \dhl{ðysum} ·
	\end{example}
	\begin{example}{10108}{25mac}{37}{NCh}
		Ƿe moton nu secgan sƿutellicor be \dhl{ðysum} ·\\
		hƿylce mettas ƿæron mannū forbodene\\
		on ðære ealdan · ǽ · þe mann ett nu sƿa-ðeah ·
	\end{example}
	\begin{example}{10114}{15mar}{207}{H}
		Þus is on ðære ealdan ǽ · aƿriten be ðam godspellerum ·\\
		⁊ eft on ðære niƿan gecyðnysse æfter cristes menniscnysse ·\\
		apocalypsis seo bóc be \dhl{ðis} ylcū segð\\
		 iohannes gesaƿe þa fore-sædan nytenu ·\\
		on þam ylcan hiƿe þe ƿe ær sædon ·\\
		⁊ hi sungon þisne sang · mid singalum dreame ·
	\end{example}
\end{examples}
